# TigerFang <tigerfun@126.com>, 2017. #zanata
# zzxwill <zzxwill@gmail.com>, 2017. #zanata
# Yage Hu <yagejhu@gmail.com>, 2018. #zanata
# vuuv <froms2008@gmail.com>, 2018. #zanata
# Horace Li <haoyang@openstack.org>, 2019. #zanata
# vuuv <froms2008@gmail.com>, 2019. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: I18n Contributor Guide\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-17 23:59+0000\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"PO-Revision-Date: 2019-04-22 05:30+0000\n"
"Last-Translator: vuuv <froms2008@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China)\n"
"Language: zh_CN\n"
"X-Generator: Zanata 4.3.3\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

msgid "(optional) Put your language name as bug tag."
msgstr "（可选）将你的语言名称作为错误标签。"

msgid ""
"**Make sure to include your English language name in a bug summary**. It is "
"also suggested to write a bug summary in English. For example:"
msgstr ""
"**确保在错误概述里写上你的英文名字**。同时也建议再用英文写一个错误概述。如："

msgid ""
"**tox** is available on PyPI and also available in various Linux "
"distribution. ``pip install tox`` or ``apt-get install python-tox`` (in case "
"of Ubuntu) installs **tox**."
msgstr ""
"** tox **可在PyPI上获得，也可在各种Linux发行版中找到。 ``pip install tox``或"
"者``apt-get install python-tox``（以Ubuntu发行版为例）会安装** tox **。"

msgid "..."
msgstr "..."

msgid ""
":doc:`Your language team <lang_team>` may have useful information to help "
"our translation efforts including translation guidelines, priorities, "
"communication tools and so on. It is worth visited. You can find your "
"language team page at https://wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/team. If you "
"have questions, you can contact your coordinators."
msgstr ""
":doc:`本地语言翻译团队 <lang_team>` 中的信息对于我们的翻译工作会有些帮助，其"
"中包括翻译指导说明，优先级说明，通信工具等，值得一看。你的本地语言翻译团队页"
"面是： https://wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/team 。如果有任何疑问，请联系"
"你们的协调人。"

msgid ":ref:`search`"
msgstr ":ref:`搜索`"

msgid ""
"A glossary file of your language is found at ``glossary/locale/<lang>/"
"LC_MESSAGES/glossary.po`` in the i18n repository. The file is a usual PO "
"file."
msgstr ""
"你的语言的词汇表文件位于 i18n 源码库中的 ``glossary/locale/<lang>/"
"LC_MESSAGES/glossary.po`` 。 该文件是个普通的 PO 文件。"

msgid ""
"A person who can proofread translations and mark them as reviewed (approved) "
"or rejected."
msgstr "可以校对翻译并将其标记为已审阅（已批准）或已拒绝的人员。"

msgid "A person who can submit translations."
msgstr "可以提交翻译的人员。"

msgid ""
"A privileged member in a translation team who can help in team management "
"tasks, such as approving new members and reviewing contributions to that "
"language. We also have task coordinators for specific tasks."
msgstr ""
"翻译小组中的特权组员，可以帮助完成团队管理任务，例如批准新组员和审查对该语言"
"的贡献。 我们还有面向特定任务的任务协调员。"

msgid ""
"A series of tasks in OpenStack infrastructure is used to manage translation "
"changes in Zanata. Without running the tasks, translation changes will not "
"be reflected into OpenStack projects. This page explains how the "
"infrastructure tasks run actual scripts as `Zuul <https://docs.openstack.org/"
"infra/zuul/>`_ jobs and monitor the job status."
msgstr ""
"OpenStack基础设施中的一系列任务用于管理Zanata中的翻译变更。 如果不运行任务，"
"翻译变更将不会反映到OpenStack项目中。 此页面解释了基础设施任务如何以 `Zuul "
"<https://docs.openstack.org/infra/zuul/>`_  作业运行实际脚本并监视作业状态。"

msgid ""
"A template is a skeleton of static HTML files. In this case, the string is "
"perhaps used in \"Update\" form in \"Container\" menu."
msgstr ""
"模板是静态HTML文件的框架。 在这种情况下，字符串可能在“容器”菜单中的“更新”表单"
"中使用。"

msgid "ATC Statistics in past releases"
msgstr "过去的发布版中的ATC数据"

msgid ""
"ATC candidates are translators who has translated more than 200 words and "
"reported their e-mail and name to language coordinators, and also signed "
"ICLA."
msgstr ""
"成为ATC候选人的条件有：译文超过200单次；向本地语言的翻译协调人提供了邮箱信"
"息、名字，同时也签署了ICLA。"

msgid "ATC members of I18n project"
msgstr "I18n项目的ATC成员"

msgid "About this guide"
msgstr "关于这篇指南"

msgid ""
"After the documents are translated and reviewed well, updating existing "
"``www/<lang>/index.html`` or creating a new language landing page is needed."
msgstr ""
"在对文档进行翻译和审核之后，需要更新现有的``www/<lang>/index.html``或创建新的"
"语言着陆页面。"

msgid ""
"After the official release, translating master version is welcome for "
"upstream translation contribution, but the original strings may be changed "
"frequently due to upstream development on the projects."
msgstr ""
"在正式发布之后，向上游翻译贡献时建议翻译master版本，但由于项目的上游开发，原"
"始字符串可能经常变动。"

msgid ""
"After you edit the master glossary, ensure to reflect the change to all "
"language glossary files. To do this, run the following command."
msgstr ""
"在你编辑了主术语表后，请确保将更改反映到所有的语言术语表文件。 为此，请运行以"
"下命令。"

msgid ""
"All upstream OpenStack documents in ``openstack-manuals`` and project "
"repositories use ``master`` branch and can have stable branches depending on "
"release models and maintaining documents in different project teams. Cross-"
"project liaisons are strongly encouraged to communicate with I18n team so "
"that I18n team can discuss and decide which stable documents are the target "
"in I18n team and when translators start to translate stable documents."
msgstr ""
"``openstack-manuals``和项目存储库中的所有上游OpenStack文档都使用``master``分"
"支，并且可以根据发布模型和在不同项目小组中维护文档来拥有稳定的分支。 强烈建议"
"跨项目联络人与I18n小组沟通，以便I18n小组可以讨论和决定哪些稳定文档是I18n小组"
"的目标，以及翻译人员何时开始翻译稳定文档。"

msgid ""
"Also, release notes translations are only needed on master since release "
"notes are published only from master, the translations get removed on stable "
"branches."
msgstr ""
"此外，仅在master上发布发行说明翻译，因为发行说明仅从master发布，翻译在稳定分"
"支上被删除。"

msgid ""
"Although each language team could follow the I18n team working plan, your "
"team may also decide your own work items and priorities as a language team."
msgstr ""
"虽然每个语言小组都可以遵循 I18n 小组的工作计划，但做为语言小组，你的小组也可"
"以决定你自己的工作项目和优先级。"

msgid "Amandeep Singh Saini (jimidar) - Punjabi (India)"
msgstr "Amandeep Singh Saini (jimidar) - Punjabi (India)"

msgid ""
"Another convenient way is to check dashboard translations is to run DevStack "
"in your local environment. To run DevStack, you need to prepare ``local."
"conf`` file, but no worries. Several ``local.conf`` files are shared on the "
"Internet and a minimum example is shown below. From our experience, you need "
"a machine with two or four CPU cores, 8 GB memory and 20 GB disk to run "
"DevStack comfortably. If you enable just major OpenStack projects, the "
"machine requirement would be much smaller like 2~4GB memory."
msgstr ""
"还有一种便捷的方式可以检查仪表盘的翻译，就是在你本地环境里运行DevStack。为了"
"运行DevStack，你需要准备``local.conf``文件，但不要担心。互联网上有许多分享出"
"来的``local.conf``文件，下文中也有一个最小示例。按照我们的经验，你需要一台配"
"置了2-4核CPU，8GB内存和20GB硬盘的机器才能流畅地运行DevStack。如果你只启用"
"OpenStack的主要项目，那对机器配置的要求还能再小一些，如2-4GB内存。"

msgid ""
"As a translator, if reported bugs turns out beyond a translation bug, it is "
"better to ask I18n team members via the mailing list or the IRC channel. "
"They can handle such bugs."
msgstr ""
"作为一名翻译人员，如果报出的漏洞超出了翻译漏洞的范畴，最好通过邮件列表或 IRC "
"频道询问 I18n 小组成员。 他们可以处理这样的漏洞。"

msgid ""
"As with I18n Core Team, the same things apply here. Launchpad I18n Core Team "
"focuses on determining the importance of a translation and/or I18n bug and "
"triaging bug priorities. You can find the member list on `Launchpad I18n "
"Core Member list <https://launchpad.net/~openstack-i18n-core>`__."
msgstr ""
"与 I18n 核心小组一样，这里同样适用。 Launchpad I18n 核心小组专注于确定翻译和/"
"或I18n 漏洞的重要性以及对漏洞优先级进行分类。 你可以在 `Launchpad I18n 核心组"
"员名单 <https://launchpad.net/~openstack-i18n-core>`__ 上找到组员名单。"

msgid ""
"Before use sphinx-build to build HTML file, we need to feed the translations "
"from the single PO file into those small PO files. For example:"
msgstr ""
"在使用sphinx-build构建HTML文件之前，我们需要将单个大PO文件中的翻译填充到那些"
"小的PO文件。 例如："

msgid "Bugs in a source project"
msgstr "源项目中的漏洞"

msgid "Bugs in tool chains"
msgstr "工具链中的漏洞"

msgid ""
"Bugs in translated documents or dashboard are mainly classified into the "
"following areas:"
msgstr "翻译文档或仪表板中的漏洞主要分为以下几个方面："

msgid ""
"Bugs to report English strings are hard to translate in your language. For "
"example, translators cannot control the order of words, or a plural form is "
"not supported. Usually, this kind of bugs are in the original strings and "
"cannot be fixed just by changing the strings and more work is needed."
msgstr ""
"报出英文字符串的那些漏洞很难在你的语言里翻译。 例如，翻译人员无法控制单词的顺"
"序，或者复数形式不被支持。 通常情况，这类漏洞是在原始字符串中的，仅仅通过更改"
"字符串无法修复它们，需要更多的工作。"

msgid "Building"
msgstr "构建"

msgid "Building: Build HTML from RST documents and the translated results."
msgstr "构建：从RST文档和翻译结果构建HTML。"

msgid ""
"Builds release notes in both the original (English) version and translated "
"versions (if any)."
msgstr "在原始（英语）版本和翻译版本（如果有）中都构建发行说明。"

msgid "CLI (command line interface)"
msgstr "CLI（命令行接口）"

msgid "Click \"...\" on the right, and select \"Request to join team\"."
msgstr "点击右侧的“...”，然后选择“请求加入小组”。"

msgid "Click \"Languages\" on the top, all languages will be listed."
msgstr "点击顶部的“语言”，所有语言会被列出来。"

msgid "Click \"Log in\" button."
msgstr "点击“登录”按钮。"

msgid ""
"Click the language you want to translate, the language page will be shown."
msgstr "点击你想翻译的语言，语言页面会显示出来。"

msgid ""
"Common code used by **propose_translation_update.sh** and "
"**upstream_translation_update.sh**"
msgstr ""
"被 **proposal_translation_update.sh** 和 **upstream_translation_update.sh** "
"使用的共同代码"

msgid "Contents"
msgstr "内容"

msgid "Contributing"
msgstr "贡献"

msgid "Convention"
msgstr "约定"

msgid "Coordinator"
msgstr "协调员"

msgid "Creating a Language Team"
msgstr "创建语言小组"

msgid "Cross Project Liaisons"
msgstr "跨项目联络员"

msgid "Daily Work"
msgstr "日常工作"

msgid ""
"Discuss and review glossary changes in your language team before you propose "
"changes to the Gerrit review system. Reviewers in the Gerrit review system "
"cannot understand your language in most cases, so they can only check syntax "
"or conventions."
msgstr ""
"在提出更改请求到Gerrit审核系统之前，请讨论并审核你的语言小组中的术语表更改。"
"在大多数情况下，Gerrit审阅系统中的审阅者无法理解你的语言，因此他们只能检查语"
"法或公约。"

msgid "Documentation"
msgstr "文档"

msgid "Documentation projects"
msgstr "文档项目"

msgid "Downloading"
msgstr "下载"

msgid "Downloading: Download the translated results by automation scripts."
msgstr "下载：用自动化脚本下载翻译结果。"

msgid ""
"During translating a dashboard related project, you may want to know \"where "
"is this string used in the dashboard?\"."
msgstr ""
"在翻译与Dashboard有关的项目期间，您可能想知道“Dashboard中使用的字符串在"
"哪？”。"

msgid ""
"Each language team has useful information to help our translation efforts. "
"It is worth visited. You can find your language team at https://wiki."
"openstack.org/wiki/I18nTeam/team."
msgstr ""
"每个语言小组都有有用的信息来帮助我们的翻译工作。 值得访问。你可以在 https://"
"wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/team 找到你的语言小组。"

msgid ""
"Each language team may have useful information to help our translation "
"efforts including translation guidelines, priorities, communication tools "
"and so on. It is worth visited. You can find your language team page at "
"https://wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/team. If you have questions, you "
"can contact your coordinators."
msgstr ""
"每个语言小组都会有有用的信息来帮助我们的翻译工作，包括翻译指南，优先级说明，"
"通信工具等。值得一看。你可以在 https://wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/team "
"找到你的语言小组。如果有任何疑问，请联系你的协调人。"

msgid ""
"Everybody can propose agenda topics on `I18nTeamMeeting Wiki Page <https://"
"wiki.openstack.org/wiki/Meetings/I18nTeamMeeting#Agenda_for_next_meeting>`_. "
"If there are no topics proposed, the meeting might be canceled for that week."
msgstr ""
"每个人都可以在 `I18n 小组会议 Wiki 页面<https://wiki.openstack.org/wiki/"
"Meetings/I18nTeamMeeting#Agenda_for_next_meeting>`_ 提出议程议题。 如果没有提"
"出的议题，则会议可能会在该周取消。"

msgid "Everyone in the OpenStack community is glad to help you."
msgstr "OpenStack社区中的每个人都会很乐意帮助你。"

msgid "Extract Zanata user information"
msgstr "提取Zanata用户信息"

msgid "Extracting"
msgstr "提取"

msgid "FAQ: I cannot find my name in Stackalytics"
msgstr "常见问题：我在Stackalytics中找不到自己的名字"

msgid ""
"Finally, propose a patch including all of the above changes to the Gerrit "
"review system."
msgstr "最后，提出补丁请求到Gerrit审查系统，包括所有上述更改。"

msgid "Finally, we could generate HTML files by"
msgstr "最后，我们可以生成HTML文件："

msgid ""
"Finding and reporting translation bugs is an important step towards better "
"quality of translations in OpenStack."
msgstr ""
"在OpenStack中为了提供质量更好的翻译文档，寻找和上报翻译错误是重要的一个步骤。"

msgid "Fixing I18n bugs"
msgstr "修复I18n的缺陷"

msgid ""
"Follow :doc:`the step <official_translator>` to register an ID in the "
"translation website."
msgstr "遵循 :doc:`步骤 <official_translator>` 在翻译网站注册一个ID。"

msgid ""
"For a document in a stable branch, such as the installation guide for "
"Liberty, you need to update the file ``doc-tools-check-languages.conf`` in "
"the target stable branch directly."
msgstr ""
"如果是任何稳定分支的文档，例如Liberty安装指南，你需要直接更新该稳定分支的"
"``doc-tools-check-languages.conf``文件。"

msgid "For documentations, URL and a detail place would be great."
msgstr "对于文档类的错误，最好提供URL和一个详细的地址。"

msgid ""
"For each Python project in OpenStack, there is an automation job daily to "
"download the translations in PO file to the \"locale\" folder under the "
"source folder of each project. See :doc:`here <infra>`. It will generate a "
"review request in Gerrit. After :doc:`review <reviewing-translation-"
"import>`, the translation in PO file will be merged."
msgstr ""
"对于OpenStack中的每个Python项目，每天都有一个自动化作业将PO文件中的翻译下载到"
"每个项目的源文件夹下的“locale”文件夹中。 请参阅:doc:`here <infra>`。 它会在"
"Gerrit中生成审核请求。 在:doc:`review <reviewing-translation-import>`之后，PO"
"文件中的翻译将会被合并。"

msgid ""
"For each Python project in OpenStack, there is an automation job to extract "
"the messages , generate PO template and upload to Zanata, which is triggered "
"by the \"commit\" event. See :doc:`here <infra>`."
msgstr ""
"对于OpenStack中的每个Python项目，都有一个自动化作业来提取消息，生成PO模板并上"
"传到Zanata，这是由“commit”事件触发的。 请参阅 :doc:`here <infra>` 。"

msgid "For example, in case of nova,"
msgstr "例如, 假设是nova, "

msgid ""
"For most of the Python projects, the preferred tools for I18N are gettext "
"and babel. The gettext module provides internationalization (I18N) and "
"localization (L10N) services for your Python modules and applications. Babel "
"are a collection of tools for internationalizing Python applications."
msgstr ""
"对于大多数Python项目，I18N的首选工具是gettext和babel。 gettext模块为您的"
"Python模块和应用程序提供国际化（I18N）和本地化（L10N）服务。 Babel是用于国际"
"化Python应用程序的工具集合。"

msgid "For the dashboard, panel or form name."
msgstr "对于控制台类的错误，请提供页面和表单的名称。"

msgid ""
"Foundation membership was validated by calling a REST API in https://"
"openstackid-resources.openstack.org"
msgstr ""
"通过调用一个 https://openstackid-resources.openstack.org 中的 REST API 来验证"
"是否为基金会会员。"

msgid "Getting in touch"
msgstr "获取帮助"

msgid "Glossary Management"
msgstr "术语管理"

msgid "Glossary of your language"
msgstr "你的语言的术语"

msgid "Go to `Zanata server <https://translate.openstack.org/>`_"
msgstr "前往 `Zanata 服务器 <https://translate.openstack.org/>`_"

msgid ""
"Go to the :doc:`translation tools <tools>` page to understand the tools and "
"scripts which support our translation platform."
msgstr "请到 :doc:`翻译工具 <tools>` 页面学习翻译平台使用的工具和脚本。"

msgid "Handling documentation projects"
msgstr "处理文档项目"

msgid "Handling horizon projects"
msgstr "处理Horizon项目"

msgid "Handling python projects"
msgstr "处理python项目"

msgid "Handling translation bugs"
msgstr "处理翻译漏洞"

msgid "Handy links (always sort of on the agenda)"
msgstr "有用的链接(总是在议程上)"

msgid "Heleno Jimenez de la Cruz (id: heleno_jimenez) - Spanish (Mexico)"
msgstr "Heleno Jimenez de la Cruz (id: heleno_jimenez) - Spanish (Mexico)"

msgid "Here is the check list for such case:"
msgstr "以下是此类案例的核对清单："

msgid "How are translations handled?"
msgstr "翻译是如何处理的?"

msgid "How can I report a bug?"
msgstr "我如何上报错误？"

msgid "How to check translations"
msgstr "如何检查翻译"

msgid "I18n Core Team"
msgstr "I18n 核心小组"

msgid "I18n Mailing List Management"
msgstr "I18n 邮件列表管理"

msgid ""
"I18n blueprints are listed also on `Launchpad <https://blueprints.launchpad."
"net/openstack-i18n>`__. In normal case a blueprint has an assignee and "
"describes a larger course of a process."
msgstr ""
"I18n蓝图也列在 `Launchpad <https://blueprints.launchpad.net/openstack-"
"i18n>`__ 上。 在一般情况下，蓝图有受托人并描述了某个过程的大部分行动方向。"

msgid ""
"I18n team helps release activities on other projects if the projects have "
"cross-project liaison on I18n team and upon request."
msgstr ""
"I18n小组帮助发布其他项目的活动，如果这些项目在I18n小组中拥有跨项目联络人并应"
"要求提供。"

msgid "I18n team meeting"
msgstr "I18n 小组会议"

msgid "IRC meeting commands"
msgstr "IRC 会议命令"

msgid "IRC web client"
msgstr "IRC 网络客户端"

msgid ""
"If a bug reports translation errors of a certain language, it could be "
"called **translation bug**. The translation bug should be fixed in the "
"translation tool."
msgstr ""
"如果漏洞报出了某种语言的翻译错误，则可以将其称为 **翻译漏洞** 。 翻译漏洞应该"
"在翻译工具中被修复。"

msgid ""
"If a reported bug turns out to be bugs in a source project, You could help"
msgstr "如果被报出的漏洞是源项目中的漏洞，你可以提供以下帮助"

msgid ""
"If there is a translation bug on a stable version in Zanata, it is highly "
"recommended to fix the same translation bug on the corresponding string in "
"the master version."
msgstr ""
"如果Zanata中的稳定版本存在翻译错误，强烈建议在master版本中的相应字符串上进行"
"修复。"

msgid "If you are a speaker of this language, you could help"
msgstr "如果你讲这种语言，你可以帮忙"

msgid "If you are a translator of this language, you could help"
msgstr "如果你是这种语言的翻译人员，你可以帮忙"

msgid ""
"If you are a translator or a person involved in I18n effort, you may be "
"interested in triaging and fixing translation bugs :)"
msgstr ""
"如果你是翻译人员或是参与 I18n 工作的人员，你可能对分类和修复翻译漏洞感兴趣 :)"

msgid ""
"If you are lucky to use a same name for launchpad and Zanata IDs, you do not "
"need to do the above. Stackalytics will find your statistics automatically."
msgstr ""
"如果Launchpad 和Zanata ID相同，则无需执行上述操作。 Stackalytics将自动找到您"
"的统计信息。"

msgid "If you are reviewing these translations, keep the following in mind:"
msgstr "如果您正在审查这些翻译，请记住以下几点："

msgid ""
"If you are unfamiliar with translations in OpenStack, read the `Project Team "
"Guide on Internationalization and Translation <http://docs.openstack.org/"
"project-team-guide/i18n.html>`_ first."
msgstr ""
"如果您不熟悉OpenStack中的翻译，请首先阅读“项目小组的国际化与翻译指南”<http://"
"docs.openstack.org/project-team-guide/i18n.html>`。"

msgid ""
"If you cannot find your local team, you can request to :ref:`create a local "
"translation team <creating-lang-team>`."
msgstr ""
"如果你找不到本地的小组，你可以请求 :ref:`创建一个本地翻译小组 <creating-lang-"
"team>`。"

msgid ""
"If you encounter more complicated things including translation tool chains "
"or something others, the most recommended way is to ask it in the I18n "
"mailing list ``openstack-i18n@lists.openstack.org``. Of course, you can file "
"a bug against a related project directly."
msgstr ""
"如果你遇到更复杂的事情，包括翻译工具链或其他东西，最推荐的方法是在 I18n 邮件"
"列表 ``openstack-i18n@lists.openstack.org`` 中询问它。 当然，你可以直接针对相"
"关项目提交漏洞。"

msgid "If you have a machine running DevStack, there are two ways."
msgstr "如果你有一台运行了DevStack的机器，那有两种途径。"

msgid "If you have any, don't hesitate to share it :)"
msgstr "如果有，请不要犹豫，分享 :)"

msgid ""
"If you notice bad translations in a language, file a bug (see :ref:"
"`reporting_translation_bugs`). Then the translation team will update the "
"translation. We recommend to still import this change as is and import later "
"the fix to not block other valid translations to merge."
msgstr ""
"如果您注意到某种语言的翻译错误，请提交错误（请参阅:ref:"
"`reporting_translation_bugs`）。 然后翻译小组会更新翻译。 我们建议仍然先按原"
"样导入此更改，稍后再导入修复的翻译以确保不会妨碍其他有效的翻译进行合并。"

msgid ""
"If you visit `openstack-i18n launchpad <https://bugs.launchpad.net/openstack-"
"i18n>`_, we can find **Report a bug** at the right-upper corner. Click to "
"report a bug."
msgstr ""
"如果你访问`openstack-i18n 仪表盘 <https://bugs.launchpad.net/openstack-"
"i18n>`_, 我们可以在右上角找到 **Report a bug**。点击它以便上报错误。"

msgid ""
"If you want to create a language team and you want to be a coordinator, "
"please follow below steps:"
msgstr "如果你想创建语言小组并希望成为协调员，请按照以下步骤操作："

msgid ""
"If you want to help fix I18n bugs of OpenStack, we can find them in the "
"following places:"
msgstr "如果你想帮忙修复OpenStack I18n的缺陷，我们可以从以下地方找到它们："

msgid ""
"If you want to help to report bugs, add more wishlists, and improve them, "
"you can report and fix bugs at `openstack-i18n in Launchpad <https://bugs."
"launchpad.net/openstack-i18n>`_. Mark bugs with a tag \"tools\"."
msgstr ""
"如果你想上报bug、提交期望以及改进工具，那么可以在如下位置上报和修复bug "
"`Launchpad上的openstack-i18n 项目 <https://bugs.launchpad.net/openstack-"
"i18n>`_ 。并用\"tools\"标签标记该bug。"

msgid ""
"If your Zanata ID is not included in the translator list, you need to update "
"the list to include your Zanata ID. Contact your language coordinator, email "
"the i18n mailing list. You can also submit a patch to update the list by "
"yourself (For detail, see :ref:`sync-translator-list`)."
msgstr ""
"如果您的Zanata ID未包含在翻译者列表中，则需要更新列表以包含您的Zanata ID。 联"
"系您的语言小组协调员，发送电子邮件至i18n邮件列表。 您还可以提交补丁以自行更新"
"列表（有关详细信息，请参阅:ref:`sync-translator-list`）。"

msgid "Import latest translations"
msgstr "导入最新的翻译"

msgid ""
"In addition to IRC, I18n team communication takes place via a mailing list. "
"The `Mailing List Administrator <http://lists.openstack.org/cgi-bin/mailman/"
"admin/openstack-i18n>`__ is watching new subscribers, not allowed posts, and "
"all the other things that come with the operation of such a list."
msgstr ""
"除了IRC，I18n小组的沟通也通过邮件列表进行。 `邮件列表管理员 <http://lists."
"openstack.org/cgi-bin/mailman/admin/openstack-i18n>`__ 会查看新订阅者，不允许"
"发布的帖子以及所有与该邮件列表运营的其他事宜。"

msgid "In most cases, a source project would be one of:"
msgstr "在大多数情况下，源项目将是以下之一："

msgid ""
"In the beginning of each cycle it is a good idea to think about goals for "
"the project in the next months and establish a translation plan. Goals are "
"maybe still left from the last cycle and are to be reviewed. New goals are "
"to be defined on `PTG <https://www.openstack.org/ptg/>`__ or an equivalent "
"event. Orient the team to the `OpenStack-wide goals <https://governance."
"openstack.org/tc/goals/>`__."
msgstr ""
"在每个周期的开始阶段，最好在接下来的几个月内考虑项目的目标并制定翻译计划。 目"
"标可能仍在上一个周期中，并且需要进行审核。 新目标将在 `PTG <https://www."
"openstack.org/ptg/>`__ 或类似活动上定义。 引导团队确定 `OpenStack范围内的目"
"标 <https://governance.openstack.org/tc/goals/>`__。"

msgid ""
"Input a short introduction of yourself, including your name, as \"Additional "
"information\", then click \"Send message\"."
msgstr ""
"输入你自己的简短介绍，包括你的姓名，作为“附加信息”，然后点击“发送消息”。"

msgid ""
"Internationalization (I18n) is essential to make OpenStack ubiquitous. The "
"mission of OpenStack I18n team is to make OpenStack ubiquitously accessible "
"to people of all language backgrounds, by enhancing OpenStack software "
"internationalization, providing translation, maintaining a translation "
"platform and managing translation process for better quality of outcomes."
msgstr ""
"国际化 (I18n) 对于使 OpenStack 无处不在至关重要。 OpenStack I18n 小组的使命是"
"通过增强 OpenStack 软件国际化，提供翻译，维护翻译平台和管理翻译流程以获得更好"
"的产出质量，使 OpenStack 无处不在地被所有语言背景的人们所访问。"

msgid "Is your Zanata ID different from your launchpad ID?"
msgstr "您的 Zanata ID 与您的 launchpad ID 不同吗？"

msgid ""
"It is a good idea to organize glossaries and initiate related discussion."
msgstr "整理术语表并启动相关的讨论是一个好主意。"

msgid "It is highly recommended to include the following information."
msgstr "强烈建议上报时提供如下信息。"

msgid ""
"It is important to understand how an original string is used in the source "
"code with contextual knowledge for better quality of translations. "
"Unfortunately Zanata translation interface does not show where a target "
"string is used in a source code correspondingly."
msgstr ""
"为了获得更好的翻译质量，重要的是要理解原始字符串是如何在源代码中结合上下文知"
"识被使用的。 不幸的是，Zanata转换接口没有显示相应地在源代码中使用目标字符串的"
"位置。"

msgid "Jori Kuusinen (id: nuyori) - Finnish (Finland)"
msgstr "Jori Kuusinen (id: nuyori) - Finnish (Finland)"

msgid ""
"Keep in mind to work with your `local user group <https://groups.openstack."
"org/>`_ and the `OpenStack Ambassadors <https://groups.openstack.org/"
"ambassador-program>`_ to raise awareness and gather members :)"
msgstr ""
"请记得与你的 `本地用户组 <https://groups.openstack.org/>`_ 和 `OpenStack 大"
"使 <https://groups.openstack.org/ambassador-program>`_ 一起提高知名度并聚集组"
"员 :)"

msgid "Language Team"
msgstr "语言小组"

msgid "Language translation team"
msgstr "语言翻译小组"

msgid "Launchpad I18n Core Team"
msgstr "Launchpad I18n 核心小组"

msgid "Launchpad bugs & blueprints"
msgstr "Launchpad bugs & 蓝图"

msgid "Launchpad bugs, Gerrit reviews, and broken Zuul jobs"
msgstr "Launchpad 漏洞，Gerrit 审阅和出问题的 Zuul 工作"

msgid "Liberty cycle"
msgstr "Liberty时期"

msgid ""
"Mailing List: `openstack-i18n@lists.openstack.org <http://lists.openstack."
"org/cgi-bin/mailman/listinfo/openstack-i18n>`_"
msgstr ""
"邮件列表: `openstack-i18n@lists.openstack.org <http://lists.openstack.org/"
"cgi-bin/mailman/listinfo/openstack-i18n>`_"

msgid ""
"Make sure to include a short introduction because it is the only information "
"which language coordinators can use to determine your join request is valid "
"or not."
msgstr ""
"请确保包含一段简短的介绍，因为它是语言小组协调员可用于确定你的加入请求是否有"
"效的唯一信息。"

msgid "Managing a Language Team"
msgstr "管理语言小组"

msgid "Masaki Matsushita (id: mmasaki) - Japanese"
msgstr "Masaki Matsushita (id: mmasaki) - Japanese"

msgid "Master glossary"
msgstr "主术语表"

msgid "Meeting agenda"
msgstr "会议议程"

msgid "Member (translator)"
msgstr "组员（翻译员）"

msgid ""
"Missed translations. Missed translations might be caused by not extracting "
"English strings from the source project, or be caused by real missed "
"translations. If the translations are missed in two different languages, "
"they are probably bugs in the source project. Or else, they are real missed "
"translations."
msgstr ""
"翻译缺失。 翻译缺失可能是由于没有从源项目中提取英语字符串，或者是由于真正的翻"
"译缺失引起的。 如果某些翻译在两种不同的语言中都缺失了，它们可能是源项目中的漏"
"洞。 要不然，他们就是真正的翻译缺失。"

msgid "Mitaka cycle"
msgstr "Mitaka时期"

msgid "Monitoring translation jobs status"
msgstr "监控翻译作业状态"

msgid ""
"More convenient way is to use **tox** like ``tox -e venv -- python <script-"
"name>``."
msgstr ""
"更方便的方法是使用 **tox** ，例如 ``tox -e venv -- python <script-name>``."

msgid ""
"More information on mailing list: http://lists.openstack.org/pipermail/"
"openstack-i18n/2015-July/001220.html"
msgstr ""
"更多信息参看邮件列表： http://lists.openstack.org/pipermail/openstack-"
"i18n/2015-July/001220.html"

msgid ""
"More information: https://releases.openstack.org/ocata/schedule.html & "
"https://ttx.re/splitting-out-design-summit.html"
msgstr ""
"更多信息： https://releases.openstack.org/ocata/schedule.html & https://ttx."
"re/splitting-out-design-summit.html"

msgid ""
"Most teams have single approval for translation imports instead of two core "
"reviewers."
msgstr "大多数小组都是单独批准翻译导入而不是两个核心审查人员。"

msgid "Newton cycle"
msgstr "Newton时期"

msgid "No detail data."
msgstr "无具体数据"

msgid ""
"Nobody should change translation files (the `.po` files in the `locale` "
"directory) besides the bot. The next automatic import will override any "
"change again. Therefore, leave a ``-1`` vote on any such changes and point "
"developer to this document."
msgstr ""
"除了自动化作业之外，没有人应该更改翻译文件（`locale`目录中的`.po`文件）。 下"
"一次的自动导入将再次覆盖任何更改。 因此，对任何此类更改请留下“-1”投票，并将开"
"发人员指向此文档。"

msgid ""
"Note that not all translation changes are the target for translation jobs. "
"The goal is to have consistent translated programs, UIs, and documentation. "
"There is not much sense if only a few lines are translated. The team has "
"decided that files that have at least 75 percent of messages translated will "
"be in the git repositories."
msgstr ""
"请注意，并非所有翻译更改都是翻译作业的目标。 目的是要拥有保持一致的翻译方案，"
"用户界面和文档。 如果只翻译几行就没有多大意义。 小组已经决定，至少有75％的信"
"息被翻译的文件会存在于git存储库中。"

msgid ""
"Note that the scripts in the tasks use `zanata-cli <http://docs.zanata.org/"
"en/release/client/>`__ to pull and push translation content."
msgstr ""
"请注意，任务中的脚本使用 `zanata-cli <http://docs.zanata.org/en/release/"
"client/>`__ 来提取和推送翻译内容。"

msgid ""
"Note that you need to log into Zanata to see your activity in the above "
"pages."
msgstr "请注意，您需要登录Zanata才能在上述页面中查看您的活动。"

msgid "Note: the period is relative short because of release cycle change"
msgstr "注意：由于发布周期的变化，周期相对变短。"

msgid ""
"Now you can start your translation. You can actually become an OpenStack "
"official translator by contributing translations. You can find :doc:`various "
"ways of contributions <contributing>`."
msgstr ""
"现在你可以开始翻译了。 你实际上可以通过贡献翻译成为 OpenStack 官方翻译人员。 "
"你可以找到 :doc:`贡献的各种方式<contributing>`。"

msgid "Ocata cycle"
msgstr "Ocata时期"

msgid ""
"Odd and even values are calculated based on `ISO week numbers <https://www."
"timeanddate.com/date/weeknumber.html>`_."
msgstr ""
"奇数和偶数值基于 `ISO 周数 <https://www.timeanddate.com/date/weeknumber."
"html>`_计算。"

msgid ""
"Of course there is no need that team coordinators do all items. You can "
"collaborate your team members and share ideas."
msgstr ""
"当然，小组协调员不需要做所有的事项。 你可以协调你的小组组员并分享想法。"

msgid "Official OpenStack translator"
msgstr "官方 OpenStack 翻译人员"

msgid ""
"On the other hand, translating stable version as upstream contribution is "
"not encouraged after the translated strings are packaged with releases. The "
"stable version will be closed earlier than or around EOL."
msgstr ""
"另一方面，在翻译的字符串与版本打包后，不鼓励将稳定版本翻译为上游贡献。 稳定版"
"本将在EOL时（甚至提前）关闭。"

msgid ""
"One of main goals in I18n team is to incorporate translated strings into a "
"new release so that more global users experience translated version of "
"OpenStack. To accomplish this goal, some of team activities need to be "
"aligned with a release schedule."
msgstr ""
"I18n团队的主要目标之一是将翻译后的字符串合并到新版本中，以便更多全球用户体验"
"OpenStack的翻译版本。 要实现此目标，需要将一些团队活动与发布计划保持一致。"

msgid ""
"One way is to update the horizon code only. The following shell script "
"fetches the latest horizon code, compiles translation message catalogs and "
"reloads the apache httpd server. Replace ``$BRANCH`` with an appropriate "
"branch such as ``master``, ``stable/newton`` or ``stable/mitaka``."
msgstr ""
"其中一种是只更新horizon的代码。下面给出的shell脚本可以获取到最新的horizon代"
"码，编译翻译信息目录并且重启apache httpd服务器。请将``$BRANCH``用一个合适的分"
"支名称替换，如``master``，``stable/newton``或者``stable/mitaka``。"

msgid ""
"Open a POT file you find and search a string you are interested in. Then you "
"can find an entry like:"
msgstr "打开您找到的POT文件并搜索您感兴趣的字符串。然后您可以找到如下条目："

msgid "Open discussion"
msgstr "公开讨论"

msgid "Open reviews I18n repository"
msgstr "i18n仓库open状态的review"

msgid "OpenStack Dashboard"
msgstr "OpenStack仪表盘"

msgid "OpenStack I18n Guide"
msgstr "OpenStack I18n 指南"

msgid "OpenStack I18n team"
msgstr "OpenStack I18n 小组"

msgid ""
"OpenStack I18n team is a team to coordinate all language translations and "
"cooperation with the I18n team and the development teams. I18n team usually "
"has a working plan."
msgstr ""
"OpenStack I18n 小组是一个协调所有语言翻译以及 I18n 小组和开发小组合作的小"
"组。 I18n 小组通常有一个工作计划。"

msgid ""
"OpenStack I18n team uses `Launchpad <https://bugs.launchpad.net/openstack-"
"i18n>`_ for the bug tracking."
msgstr ""
"OpenStack I18n 团队使用 `Launchpad <https://bugs.launchpad.net/openstack-"
"i18n>`_ 来作为错误跟踪的工具."

msgid "OpenStack I18n team: See :ref:`label-i18n-team-contact`"
msgstr "OpenStack I18n团队：详见 :ref:`label-i18n-team-contact`"

msgid ""
"OpenStack documents are using RST format. The steps to translate RST "
"documents include:"
msgstr "OpenStack文档使用RST格式。 翻译RST文档的步骤包括："

msgid ""
"OpenStack uses Zanata as a translation platform. While most operations "
"around the translation platform are automated, if you want to communicate "
"with the translation platform manually, you can use `Zanata CLI <http://docs."
"zanata.org/en/release/client/>`__."
msgstr ""
"OpenStack使用Zanata作为翻译平台。 虽然翻译平台的大多数操作都是自动化的，但如"
"果您想手动与翻译平台进行通信，可以使用 `Zanata CLI <http://docs.zanata.org/"
"en/release/client/>`__ 。"

msgid "Or, more convenient way would be:"
msgstr "或者，更方便的方法是："

msgid "Original string or message is not correct."
msgstr "原始字符串或消息不正确。"

msgid "Other projects supported with translation jobs"
msgstr "其他支持翻译工作的项目"

msgid ""
"POT files are no longer stored in git repositories. The change was made at "
"the beginning of Newton development cycle [#]_."
msgstr ""
"POT文件不再存储在git存储库中。 这一变化是在Newton开发周期的开始制定的[#]_。"

msgid "Period: 2015-08-01 to 2016-01-30"
msgstr "周期：2015-08-01 至 2016-01-30"

msgid "Period: 2016-02-01 to 2016-07-31"
msgstr "周期: 2016-02-01 至 2016-07-31"

msgid "Period: 2016-08-01 to 2017-01-05"
msgstr "周期：2016-08-01 至 2017-01-05"

msgid "Period: 2017-01-06 to 2017-06-30"
msgstr "周期：2017-01-06 至 2017-06-30"

msgid "Period: 2017-07-01 to 2018-01-10"
msgstr "周期: 2017-07-01 至 2018-01-10"

msgid "Period: 2018-01-11 to 2018-07-09"
msgstr "周期: 2018-01-11 至 2018-07-09"

msgid "Period: 2018-07-10 to 2019-01-25"
msgstr "周期: 2018-07-10 到 2019-01-25"

msgid "Period: from 2014-11-01 to 2015-07-16"
msgstr "时期: 从2014-11-01到2015-07-16"

msgid "Pike cycle"
msgstr "Pike时期"

msgid "Previous meetings"
msgstr "以前的会议"

msgid "Project Goals And Translation Plan"
msgstr "项目目标和翻译计划"

msgid "Project configuration"
msgstr "项目配置"

msgid "Project maintenance"
msgstr "项目维护"

msgid "Projects affecting StringFreezes"
msgstr "项目 StringFreezes 生效"

msgid "Pull translations from Zanata"
msgstr "从Zanata中拉取翻译"

msgid "Python script to setup projects for Zanata"
msgstr "用于为 Zanata 设置项目的 Python 脚本"

msgid "Queens cycle"
msgstr "Queens时期"

msgid "Register a user ID in Zanata"
msgstr "在 Zanata 上注册用户 ID"

msgid "Release Management"
msgstr "发布版管理"

msgid ""
"Replace ``$BRANCH`` with an appropriate branch such as ``master``, ``stable/"
"newton`` or ``stable/mitaka``."
msgstr ""
"将 ``$BRANCH`` 替换为一个合适的分支名称如 ``master``, ``stable/newton``或者"
"``stable/mitaka``。"

msgid "Reporting translation bugs"
msgstr "上报翻译错误"

msgid "Request to join a translation team"
msgstr "请求加入翻译小组"

msgid "Retrieve translation statistics"
msgstr "获取翻译统计信息"

msgid "Review of action items from the previous meeting"
msgstr "审核上一次会议的行动事项"

msgid "Reviewer"
msgstr "审阅员"

msgid "Reviewing"
msgstr "审查"

msgid "Reviewing translation imports"
msgstr "审查导入的翻译"

msgid "Rob Cresswell (id: robcresswell) - English (United Kingdom)"
msgstr "Rob Cresswell (id: robcresswell) - English (United Kingdom)"

msgid "Rocky cycle"
msgstr "Rocky时期"

msgid "Roles in a Language Team"
msgstr "语言小组中的角色"

msgid "Running DevStack"
msgstr "运行DevStack"

msgid "Running OpenStack-Ansible"
msgstr "运行OpenStack-Ansible"

msgid "Search in this guide"
msgstr "在本指南中搜索"

msgid "Server projects"
msgstr "服务器项目"

msgid ""
"Setting up a communication channel among team members is recommended. It "
"encourage team communications to discuss various translation related topics."
msgstr ""
"建议在小组组员之间建立沟通渠道。 这会鼓励小组沟通以讨论各种翻译相关的话题。"

msgid "Slicing"
msgstr "分片"

msgid "Slicing: generate PO templates from RST documents"
msgstr "分片：从RST文档生成PO模板"

msgid ""
"Sphinx is a tool to translate RST source files to various output formats, "
"including POT and HTML. You need to install Sphinx before you go to below "
"steps. Almost all projects have ``test-requirements.txt`` in their "
"repositories and you can check the required version of Sphinx by checking "
"this file."
msgstr ""
"Sphinx是一种将RST源文件转换为各种输出格式（包括POT和HTML）的工具。 在进行以下"
"步骤之前，您需要安装Sphinx。 几乎所有项目都在其仓库中包含了 ``test-"
"requirements.txt`` 文件，您可以通过检查此文件来检查所需的Sphinx版本。"

msgid "Stackalytics"
msgstr "Stackalytics"

msgid ""
"Statistics are available through: https://docs.google.com/spreadsheets/"
"d/1YpDJU_uNA4I5fzFG69T6L9gpFsy5yNtA9a-lSxnqeAY/edit#gid=1366189722"
msgstr ""
"可以从如下链接获取相关数据：https://docs.google.com/spreadsheets/"
"d/1YpDJU_uNA4I5fzFG69T6L9gpFsy5yNtA9a-lSxnqeAY/edit#gid=1366189722"

msgid "Stein cycle"
msgstr "Stein时期"

msgid "Steps to become a OpenStack translator"
msgstr "成为 OpenStack 翻译人员的步骤"

msgid "Sync the translator list with Zanata"
msgstr "与Zanata同步翻译者清单"

msgid "TBD"
msgstr "待决定"

msgid "Team activities with release"
msgstr "团队活动与版本发布"

msgid ""
"The I18n project maintains a list of language teams and their members. The "
"list is used by Stackalytics to gather translation statistics (See :ref:"
"`stats-stackalytics` for detail). It is also used by the scripts below."
msgstr ""
"I18n项目维持着一个语言小组及其成员的列表。 Stackalytics使用该列表来收集翻译统"
"计信息（详见参见:ref:`stats-stackalytics`）。 它也被以下脚本使用。"

msgid "The I18n team welcomes any kinds of contribution."
msgstr "I18n国际化团队欢迎任何形式的贡献。"

msgid ""
"The OpenStack infra scripts executed by tasks currently download new files "
"that are at least **75 percent** translated and if files grow over time but "
"do not get new translations (or strings change too much), they will be "
"removed again automatically from the project with a lower threshold of "
"currently **40 percent**."
msgstr ""
"任务执行的 OpenStack infra 脚本目前仅下载翻译度达 **75％** 的新文件，并且如果"
"随着时间推移文件内容增加但是没有获得新的翻译（或者内容变化太多），当达到了低"
"阈值时(目前为 **40％** )它们将自动从项目中删除。"

msgid ""
"The POT file is found under ``http://tarballs.openstack.org/translation-"
"source/<Zanata-project-name>/<Zanata-project-version>/<path>/<resource>."
"pot``, where:"
msgstr ""
"POT 文件位于 ``http://tarballs.openstack.org/translation-source/<Zanata-"
"project-name>/<Zanata-project-version>/<path>/<resource>.pot``, 其中:"

msgid "The above run the following internally:"
msgstr "上面在内部运行以下内容："

msgid ""
"The bug triaging process are following the `general bug triaging process "
"<https://wiki.openstack.org/wiki/BugTriage>`_. If you want to help bug "
"triaging tasks, join the `OpenStack I18n bug team <https://launchpad.net/"
"~openstack-i18n-bugs>`_ first."
msgstr ""
"漏洞分类流程遵循 `一般漏洞分类流程 <https://wiki.openstack.org/wiki/"
"BugTriage>`_。 如果你想帮助漏洞分类任务，首先加入 `OpenStack I18n 漏洞纠正团"
"队 <https://launchpad.net/~openstack-i18n-bugs>`_。"

msgid ""
"The change is done by a bot. If anything looks wrong with it, you need to "
"actively reach out to the :ref:`OpenStack I18n team <openstack_i18n_team>` "
"and point the problem out."
msgstr ""
"变更是由机器人完成的。 如果发现有任何问题，你需要主动联系 :ref:`OpenStack "
"I18n 团队 <openstack_i18n_team>~` 并指出问题所在。"

msgid "The convention for heading levels is as follows::"
msgstr "标题级别的约定如下::"

msgid ""
"The easiest way would be to open http://tarballs.openstack.org/translation-"
"source and then follow ``<Zanata-project-name>``, ``<Zanata-version>`` and "
"corresponding links."
msgstr ""
"最简单的方法是打开http://tarballs.openstack.org/translation-source，然后参照"
"``<Zanata-project-name>``，``<Zanata-version>``以及相应的链接。"

msgid "The filename of the list is ``tools/translation_team.yaml``."
msgstr "列表的文件名是 ``tools/translation_team.yaml``."

msgid ""
"The following is an example of ``local.conf`` for Newton release which runs "
"core components (keystone, nova, glance, neutron, cinder), horizon, swift "
"and heat. The components which the main horizon code supports are chosen."
msgstr ""
"下面给出了Newton发布版的一个例子，其中包含了核心组件（keystone，nova，"
"glance，neutron，cinder），horizon，swift和heat。所有horizon主代码支持的组件"
"都被选在内。"

msgid ""
"The following is an example of ``zanata.xml``. In most cases, what you need "
"to edit are **project** and **project-version**."
msgstr ""
"以下是 ``zanata.xml`` 的示例。 在大多数情况下，您只需要编辑 **project** 和 "
"**project-version** 。"

msgid "The followings are useful links when writing documents in RST."
msgstr "以下是对使用RST编写文档有帮助的连接。"

msgid ""
"The goal of the review is that the structure of the change is fine, it's not "
"that the strings are translated properly. The review of translated strings "
"is done by teams using the translation server."
msgstr ""
"审查的目标是变更的结构性完好，并不是字符串被正确翻译。 翻译字符串的审核由翻译"
"团队完成。"

msgid ""
"The guide is written in reStructuredText (RST) markup syntax with Sphinx "
"extensions. Most conventions follow `those of the openstack-manuals project "
"<http://docs.openstack.org/contributor-guide/rst-conv.html>`__."
msgstr ""
"本指南使用包含了Sphinx扩展的reStructuredText（RST）标记语法编写。大多数的约定"
"继承自 `openstack-manuals 项目 <http://docs.openstack.org/contributor-guide/"
"rst-conv.html>`__ 。"

msgid ""
"The master glossary is an usual POT file. You can edit it in your favorite "
"editor as usual."
msgstr "主术语表是一份通常的POT文件。 你可以照常在你喜欢的编辑器中编辑它。"

msgid ""
"The other way is to rerun DevStack. Ensure to include ``RECLONE=True`` in "
"your ``local.conf`` before running ``stack.sh`` again so that DevStack "
"retrieve the latest codes of horizon and other projects."
msgstr ""
"另外一种方式是重新运行DevStack。在运行``stack.sh``前请再次确保``local.conf``"
"文件中有配置项：``RECLONE=True``，这样DevStack就可以自动获取最新的horizon和其"
"他项目的代码了。"

msgid ""
"The proposal bot also removes files, it removes files that have very few "
"translations in them. Note that no translations will be lost, they are still "
"in the translation server."
msgstr ""
"提案的自动化作业也会删除文件，它会删除其中只有很少翻译的那些文件。 请注意，这"
"不会丢失任何翻译，它们仍在翻译服务器中。"

msgid ""
"The script ``tools/zanata/zanata_stats.py`` helps retrieving translation "
"statistics from Zanata."
msgstr "``tools/zanata/zanata_stats.py`` 脚本用于从Zanata获取翻译统计。"

msgid ""
"The script ``tools/zanata/zanata_userinfo.py`` helps this. It generates a "
"CSV file by reading a YAML file which contains the list of translators (e."
"g., ``translation_team.yaml``) with user name and e-mail addresses by "
"interacting with Zanata API."
msgstr ""
"脚本``tools/zanata/zanata_userinfo.py``对此有所帮助。 它通过读取YAML文件生成"
"CSV文件，该文件包含具有用户名和电子邮件地址的翻译人员列表（例如，"
"``translation_team.yaml``），与Zanata API交互。"

msgid ""
"The scripts below depend on several python modules. To install these "
"dependencies, run ``pip install -e requirements.txt``."
msgstr ""
"下面的脚本依赖于几个python模块。 要安装这些依赖项，请运行 ``pip install -e "
"requirements.txt`` 。"

msgid ""
"The translatable strings are extracted from a source project. So some i18n "
"bugs might be caused by bugs in the original strings/source codes of a "
"source project which contains these translatable strings. Those kind of bugs "
"should be fixed in the source project."
msgstr ""
"可翻译字符串是从源项目中提取的。 因此，一些 i18n 漏洞可能是由包含这些可翻译字"
"符串的源项目的原始字符串/源代码中的漏洞引起的。那些类型的漏洞应该在源项目中被"
"修复。"

msgid ""
"The translation plan is announced on `Zanata <https://translate.openstack."
"org>`__ and contains the projects with the highest priority in translation. "
"Usually these are all user-visible projects, like Horizon."
msgstr ""
"翻译计划会在 `Zanata <https://translate.openstack.org>`__ 上公布，并包含翻译"
"中具有最高优先级的项目。 通常这些都是用户可见的项目，如Horizon。"

msgid ""
"Then, for every PO file, we should execute the following command to build "
"into MO file:"
msgstr "然后，对于每个PO文件，我们应该执行以下命令来构建MO文件："

msgid ""
"Then, your locale translation team is created successfully. You can enroll "
"more people to join and start your translation work."
msgstr ""
"然后，你的本地翻译小组就成功创建了。你可以招收更多人加入并开始你的翻译工作。"

msgid ""
"There are cases where you cannot see your translation statistics in "
"Stackalytics even after you translate strings in Zanata."
msgstr ""
"在某些情况下，即使您在Zanata中翻译了部分字符串，也无法在Stackalytics中看到您"
"的翻译统计信息。"

msgid "There are several ways to know your translation activity."
msgstr "有几种方法可以了解您的翻译活动。"

msgid "There are three different roles in a translation team:"
msgstr "翻译小组有三种不同的角色："

msgid ""
"This document explains to reviewers details about the automatic import of "
"translations from Zanata."
msgstr "本文档向reviewer解释有关从Zanata自动导入翻译的详细信息。"

msgid "This document gives additional information."
msgstr "此文档提供了补充信息."

msgid ""
"This guide itself is I18n-ed and you can translate it into your language. To "
"translate it, visit `i18n <https://translate.openstack.org/project/view/"
"i18n>`__ project in `Zanata <https://translate.openstack.org/>`__. Document "
"**doc** in **i18n** project corresponds to this guide. You can translate it "
"in the same way as you do for other projects like dashboard or manuals. Once "
"the translation progress becomes higher than the threshold (For more "
"information on the threshold, see :ref:`translation-jobs`), the translated "
"version of the guide will be published."
msgstr ""
"本指南自身已经实现 I18n 化，你可以翻译为母语了。如果要翻译，访问  `i18n "
"<https://translate.openstack.org/project/view/i18n>`__ 项目，它在 `Zanata "
"<https://translate.openstack.org/>`__ 上。**i18n** 项目里的 **doc** 文档就对"
"应着本指南。你可以像翻译仪表盘和手册等其他项目一样来进行翻译。当翻译进度达到"
"阈值（阈值细节见 :ref:`translation-jobs` ），翻译过的文档即可被自动发布。"

msgid ""
"This guide provides detailed instructions on the I18n contribution workflow "
"and conventions to be considered by all contributors."
msgstr ""
"本指南提供了有关 I18n 贡献工作流程和所有参与人员要考虑的公约的详细说明。"

msgid "This is a useful commands for the IRC meeting."
msgstr "这是 IRC 会议的一个有用命令。"

msgid ""
"This is written about openstack-manuals project. As of the end of Pike "
"development cycle, `the document migration community-wide effort <https://"
"specs.openstack.org/openstack/docs-specs/specs/pike/os-manuals-migration."
"html>`__ is being done. The process documented here might be changed in near "
"future."
msgstr ""
"本文是关于openstack-manuals项目的。 截至Pike开发周期结束，`社区范围内的文档迁"
"移工作<https://specs.openstack.org/openstack/docs-specs/specs/pike/os-"
"manuals-migration.html>`__正在进行中。 此处记录的流程可能会在不久的将来发生变"
"化。"

msgid ""
"This list is a cache of information on Zanata, and we need to keep it synced "
"with Zanata."
msgstr "这个列表是Zanata上信息的缓存，我们需要让它与Zanata保持同步。"

msgid ""
"This means \"Aggregates\" menu in \"Admin\" group in the left side menu. In "
"Horizon code, the second level corresponds to a dashboard group like "
"\"Project\" or \"Admin\" and the third level corresponds to a panel like "
"\"Aggregates\" (in this example), \"Instances\" or \"Networks\"."
msgstr ""
"这表示左侧菜单里“Admin”组中的“Aggregates”菜单。 在Horizon代码中，第二级对应着"
"诸如“Project”或“Admin”等仪表板组，第三级对应着诸如“Aggregates”（在此示例"
"中），“Instances”或“Networks”等面板。"

msgid "This page collects small tips and tricks around translations."
msgstr "此页面收集有关翻译的小提示和技巧。"

msgid "This page covers various operations around i18n activities."
msgstr "本页面涵盖了i18n行动的各种操作。"

msgid "This page describes how end users can report translation bugs."
msgstr "这个页面将描述终端用户如何上报翻译错误。"

msgid ""
"This page describes the conventions and tips on writing this guide itself."
msgstr "本页面描述了在编写指南本身时需要遵守的约定，同时也给出了一些小提示。"

msgid ""
"This page documents what I18n team concerns and which things are needed to "
"do with OpenStack releases. Each OpenStack release has around 6-month cycle "
"and the corresponding schedule is available on https://releases.openstack."
"org/ (e.g., https://releases.openstack.org/ocata/schedule.html describes "
"Ocata release schedule)."
msgstr ""
"该页面记录了I18n团队关注的问题以及OpenStack版本需要做些什么。 每个OpenStack版"
"本都有大约6个月的周期，相应的时间表可以在 https://releases.openstack.org/ 上"
"找到（例如， https://releases.openstack.org/ocata/schedule.html 描述了Ocata发"
"布时间表）。"

msgid "This script requires Zanata admin privilege."
msgstr "此脚本需要Zanata管理员权限。"

msgid ""
"This section tries to share best practices on how team coordinators manages "
"their language team. Feel free to add useful information!"
msgstr ""
"本章节试图分享小组协调员如何管理其语言小组的最佳实践。 请随意添加有用的信息！"

msgid "This should be done after a stable version on Zanata is created."
msgstr "这应该会在创建Zanata上的稳定版本之后完成。"

msgid "Titles"
msgstr "标题"

msgid ""
"To add a link to a generated document, you need to update the file ``www/"
"<lang>/index.html`` in the ``master`` branch of the ``openstack-manuals`` "
"repository. Note that the web pages are published from ``master`` branch, "
"which contains the pages for all releases, such as Liberty. Therefore, you "
"don't need to update the file ``www/<lang>/index.html`` in the stable branch."
msgstr ""
"为了给生成的文档增加连接，你需要在``master`` branch of the ``openstack-"
"manuals``库里更新``www/<lang>/index.html``这个文件。注意这些页面是从"
"``master``分支发布的，里面包含了所有发布版本的页面，如Liberty。因此，你不需要"
"在稳定分支里更新``www/<lang>/index.html``这个文件"

msgid ""
"To communicate with the translation platform, you need to prepare a project "
"configuration file named ``zanata.xml`` in the top directory of a project "
"you are interested in. OpenStack projects does not contain ``zanata.xml`` in "
"their git repositories, so you need to create it manually."
msgstr ""
"要与翻译平台进行通信，您需要在您感兴趣的项目的顶层目录中准备一个名为 "
"``zanata.xml`` 的项目配置文件。OpenStack项目的git仓库中不包含 ``zanata."
"xml`` ，因此您需要手动创建它。"

msgid ""
"To display translated messages in python server projects, you need to "
"compile message catalogs and also need to configure your server services "
"following instructions described at `oslo.i18n documentation <https://docs."
"openstack.org/oslo.i18n/latest/user/usage.html#displaying-translated-"
"messages>`__."
msgstr ""
"要在python服务器项目中显示已翻译的消息，您需要编译消息目录，还需要按照 `oslo."
"i18n documentation <https://docs.openstack.org/oslo.i18n/latest/user/usage."
"html#displaying-translated-messages>`__中所述的说明配置服务器服务。"

msgid ""
"To download translations from Zanata, run the following command after going "
"into a project directory. You are usually interested in only a few of "
"languages, so ``--locales`` option would be useful. For more options, see "
"the output of ``zanata pull --help``."
msgstr ""
"要从Zanata下载翻译，请在进入项目目录后运行以下命令。 您通常只对几种语言感兴"
"趣，所以``--locales``选项会比较有用。 有关更多选项，请参阅``zanata pull --"
"help``的输出。"

msgid ""
"To fetch translated files regularly, execute this command manually or as a "
"cron:"
msgstr "要定期获取已翻译的文件，请手动或以cron身份执行此命令："

msgid ""
"To help with translation, :doc:`become an official translator "
"<official_translator>` and join your language team. Then go to `translation "
"website <https://translate.openstack.org/>`_ to start translation. You can "
"find prioritized translation jobs as I18n team at the top of the page."
msgstr ""
"如果想协助翻译，请参照文档 :doc:`如何成为一名官方翻译人员 "
"<official_translator>` 加入你的本土语言翻译团队。 然后去 `翻译站点 <https://"
"translate.openstack.org/>`_ 开始翻译工作。在页面的顶端，你可以看到I18n团队列"
"出的按优先级排序的翻译工作列表。"

msgid ""
"To not have too much churn and last minute string fixes lead to files get "
"removed, there is also a lower threshold for releases of **66 percent** of "
"messages translated as policy - which is only manually enforced."
msgstr ""
"为了避免太多的流失和最后一分钟的字符串修复导致文件被删除，面向发布还有一个较"
"低的阈值，作为策略翻译的信息达到 **66%** 即可 - 这只能手动强制执行。"

msgid "To report translation errors, see :doc:`bug_report`."
msgstr "上报翻译错误，请参照此文档 :doc:`bug_report`"

msgid "To run the script:"
msgstr "运行脚本:"

msgid "To sync the translator list, run the following command:"
msgstr "要同步翻译者清单，请运行以下命令："

msgid "Tools"
msgstr "工具"

msgid "Train cycle"
msgstr "Train时期"

msgid "Translate **master** version on Zanata."
msgstr "翻译Zanata里的 **master** 版本."

msgid ""
"Translated strings are automatically synced between translation server and "
"Openstack infrastructure. The procedure is robust, but sometimes something "
"can go wrong. For this reason there is a section :ref:`monitoring-"
"translation-job-status` in the infrastructure chapter."
msgstr ""
"翻译的字符串会在翻译服务器和Openstack基础设施之间自动同步。 这一过程很稳健，"
"但有时也可能会出错。 出于这个原因，在基础设施章节中有一节 :ref:`monitoring-"
"translation-job-status`。"

msgid ""
"Translating: manage the translation in Zanata, including the translation "
"memory and glossary management"
msgstr "翻译：使用Zanata管理翻译，包括翻译记忆库和词汇表管理"

msgid "Translation"
msgstr "翻译"

msgid "Translation Job Control"
msgstr "翻译工作控制"

msgid "Translation Statistics"
msgstr "翻译统计"

msgid "Translation activities with plans from language teams"
msgstr "结合了来自语言小组计划的翻译活动"

msgid "Translation bugs"
msgstr "翻译漏洞"

msgid ""
"Translation bugs are tracked on `Launchpad <https://bugs.launchpad.net/"
"openstack-i18n>`__. Often only the language teams are able to handle "
"translation bugs, e.g. wrong translation words or senses. PTL fits thereon "
"or designates bug triage liaison."
msgstr ""
"翻译bug使用 `Launchpad <https://bugs.launchpad.net/openstack-i18n>`__ 追踪。"
"通常只有对应语言的团队才能处理这类错误，例如用词不当或者语境。PTL 筛选并指派"
"bug判定的联系人。"

msgid "Translation bugs in all languages can be reported here."
msgstr "所有语言的翻译错误都可以在这里上报。"

msgid "Translation infrastructure"
msgstr "翻译基础设施"

msgid "Translation infrastructure tasks and scripts"
msgstr "翻译基础设施任务和脚本"

msgid ""
"Translation is another kind of important contribution to OpenStack "
"community. If you want to become a official translator, you need to finish "
"following steps:"
msgstr ""
"翻译是对 OpenStack 社区的另一种重要贡献。 如果你想成为官方翻译人员，你需要完"
"成以下步骤："

msgid "Translation jobs"
msgstr "翻译作业"

msgid "Translation tips"
msgstr "翻译提示"

msgid "Translation tools"
msgstr "翻译工具"

msgid "Translations"
msgstr "翻译"

msgid ""
"Translations are being imported into a project repository daily, so in most "
"cases you do not need to pull translations from Zanata manually. What you "
"need is to pull the latest horizon code."
msgstr ""
"由于每天都会把翻译的内容导入项目库中，所以大多数情况下你不需要手动从Zanata中"
"拉翻译内容。你只要把最新的horizon代码拉下来就可以了。"

msgid ""
"Translations on master version in Zanata are normally recommended for "
"upstream contribution."
msgstr "向上游贡献时通常建议对Zanata中master版本进行翻译。"

msgid ""
"Translators translate repositories using the `translation server <http://"
"translate.openstack.org>`_ which runs the Zanata software."
msgstr ""
"翻译人员使用运行Zanata软件的 `翻译服务器 <http://translate.openstack.org>`_ "
"来翻译存储库。"

msgid ""
"Update jobs for Zanata start after patches are merged on OpenStack project "
"repositories, and Zuul starts to run tasks everyday at **6:00 UTC** for the "
"updates on OpenStack project repositories."
msgstr ""
"在 OpenStack 项目存储库中合并补丁之后， Zanata 的更新作业开始，并且 Zuul 每天"
"在 **6:00 UTC** 针对 OpenStack 项目存储库的更新开始运行任务。"

msgid "Uploading"
msgstr "上传"

msgid "Uploading: Upload the translation resources to Zanata"
msgstr "上传：将翻译资源上传到Zanata"

msgid "User configuration"
msgstr "用户配置"

msgid "Using translations"
msgstr "使用翻译"

msgid "Usual topics"
msgstr "通常议题"

msgid ""
"Visit `Stackalytics <http://stackalytics.com/>`__ and choose "
"``Translations`` as ``Metric`` dropdown menu at the upper-right."
msgstr ""
"访问`Stackalytics <http://stackalytics.com/>`__并选择``Translations``作为右上"
"角的``Metric``下拉菜单。"

msgid ""
"We have two types of Zuul jobs for translations: syncing source strings into "
"Zanata with the latest repositories and pushing translations from Zanata "
"into the repositories. The first job is for Zanata-side updates. Up-to-date "
"source strings to be translated are compared and updated between OpenStack "
"project repositories and Zanata. If source texts in OpenStack project "
"repositories are changed, then change sets are pushed into Zanata so "
"translators deal with up-to-date source strings. On the other hand, the "
"second job is aimed to reflect changes in translated strings in Zanata "
"(after translators do translation activities) into corresponding OpenStack "
"project repositories. The job will propose changes as :doc:`Translation "
"Import <reviewing-translation-import>` Gerrit patches."
msgstr ""
"我们有两种类型的Zuul作业用于翻译：将源字符串同步进更新到最新存储库的Zanata"
"中，并将翻译从Zanata推送到存储库里。 第一项作业是Zanata方面的更新。 在"
"OpenStack项目存储库和Zanata之间比较和更新要翻译的最新源字符串。 如果OpenStack"
"项目存储库中的源文本被更改了，那么更改集会被推送到Zanata中，使得翻译人员能处"
"理最新的源字符串。 另一方面，第二项作业旨在将Zanata中翻译过的字符串（在翻译人"
"员进行了翻译活动之后）中的更改反映到相应的OpenStack项目存储库中。 这项作业将"
"把这些更改提议为 :doc:`Translation Import <reviewing-translation-import>` "
"Gerrit补丁。"

msgid ""
"We use :ref:`Zanata CLI <zanata-cli>` to download the translated PO files "
"from the translation platform."
msgstr "我们使用 :ref:`Zanata CLI <zanata-cli>` 从翻译平台下载翻译好的PO文件。"

msgid ""
"We use :ref:`Zanata CLI <zanata-cli>` to upload the POT file to the "
"translate platform."
msgstr "我们使用 :ref:`Zanata CLI <zanata-cli>` 来把POT文件上传到翻译平台。"

msgid ""
"We use sphinx-build to translate RST files to POT files. Because we want to "
"have a single POT file per document, we use msgcat to merge those POTs after "
"sphinx-build."
msgstr ""
"我们使用sphinx-build将RST文件转换为POT文件。 因为我们希望每个文档只有一个POT"
"文件，所以我们在sphinx-build之后使用msgcat合并这些POT。"

msgid "What is wrong? What should be improved?"
msgstr "错误的具体内容是什么？有哪些可以改进的地方？"

msgid ""
"When a filename is ``workflows.py`` or ``forms.py``, it means it is used in "
"a form for creating or editing something."
msgstr ""
"当文件名是``workflows.py``或``forms.py``时，这表示它在表单中用于创建或编辑某"
"些内容。"

msgid ""
"When a new member request is received, a coordinator approves (or rarely "
"rejects) the request. At the moment, Zanata provides no way to communicate "
"with language team members, so it is better to inform the new member of ways "
"usually used in the language team."
msgstr ""
"收到新组员请求时，协调员会批准（或很少拒绝）该请求。 目前，Zanata 还无法与语"
"言小组组员进行交流，因此最好用语言小组通常使用的方式来通知新组员。"

msgid ""
"When a translation period towards a new OpenStack release approaches, it is "
"recommended to coordinate and prioritize translation efforts."
msgstr ""
"当新的 OpenStack 版本发布的翻译期临近时，建议做好翻译事宜的协调与优先级定义工"
"作。"

msgid ""
"When you add a new entry to the glossary, it is highly recommended to add "
"the entry to the master glossary ``glossary/locale/glossary.pot``. By doing "
"this, all language teams can share the glossary."
msgstr ""
"当你在术语表中添加新条目时，强烈建议将该条目添加到主术语表 ``glossary/locale/"
"glossary.pot`` 中。 这样做，所有的语言团队都可以共享术语表。"

msgid ""
"When you are using OpenStack (including the dashboard, API or CLI) or are "
"reading translated documentations, if you find something wrong, something "
"you cannot understand, something you cannot agree, or something to be "
"improved, please consider reporting it."
msgstr ""
"当你在使用OpenStack（包括仪表盘，API或者CLI）或者阅读翻译的文档，如果发现了错"
"误的、无法理解的、不赞同的、需要改进的内容，请将它上报。"

msgid ""
"When you want to update a glossary of your language, edit a corresponding "
"glossary file using your favorite editor and propose a change to the Gerrit "
"review system."
msgstr ""
"如果你想要更新你的语言的术语表，请使用你喜欢的编辑器编辑相应的术语表文件，并"
"提交更改请求到Gerrit审阅系统。"

msgid ""
"When your request is approved, add an item in \"Local Translation Teams\" in "
"the wiki page, create a wiki page under page `I18nTeam <https://wiki."
"openstack.org/wiki/I18nTeam/team>`_ (for example, I18nTeam/team/zh_cn) to "
"introduce your team, with the following information at least: the contact "
"information, the web page, and the work items."
msgstr ""
"当你的请求获得批准后，在维基页面的“本地翻译小组”中添加一项，在页面 “I18n 小"
"组 <https://wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/team>`_ 下创建一个维基页面 (例"
"如 ，I18nTeam/team/zh_cn) 来介绍你的小组，至少包括以下信息：联系信息，网页以"
"及工作事项。"

msgid "When your request is approved, you will get an email notification."
msgstr "当你的请求获得批准后，你会收到电子邮件通知。"

msgid "Where a string is used in Dashboard UI?"
msgstr "Dashboard UI中使用的字符串在哪？"

msgid "Where a string is used in source code?"
msgstr "源代码中使用字符串的位置？"

msgid "Where can I report a bug?"
msgstr "我在哪里上报错误？"

msgid "Where you find a bug you are reporting?"
msgstr "你上报的错误是在哪里发现的？"

msgid "Who can help you?"
msgstr "谁会帮助你？"

msgid ""
"Write an email to \"openstack-i18n@lists.openstack.org\" to introduce "
"yourself and the language team you want to create, together with your ID on "
"Zanata."
msgstr ""
"写一封电子邮件到 “openstack-i18n@lists.openstack.org”，介绍你自己和你想要创建"
"的语言小组，以及你在 Zanata 上的 ID。"

msgid ""
"You are encouraged to register with your business email, which will help "
"your company to get the credit. If you don't want to, use your personal "
"email will be OK too."
msgstr ""
"我们鼓励你使用企业电子邮件注册，这将有助于你的公司获得信誉。 如果你不想，也可"
"以使用个人电子邮件。"

msgid "You can also check:"
msgstr "你也可以参考："

msgid ""
"You can estimate where a string is used from a location in a source code. "
"(See the previous entry on how to find a location.)"
msgstr ""
"您可以估计源代码中使用字符串的位置。 （请参阅上一条有关如何查找位置的条目。）"

msgid ""
"You can extract the messages in code to PO template (POT) with pybabel, "
"where **PROJECT** is a project name like ``nova`` and **VERSION** is a "
"version number. Note that you can omit ``--project`` and ``--version`` "
"options if you just use them locally as they are just used in the POT file "
"header."
msgstr ""
"您可以使用pybabel将代码中的消息提取到PO模板中（POT），其中** PROJECT **是项目"
"名称，例如``nova``，** VERSION **是版本号。 请注意，如果您只是在本地使用它"
"们，则可以省略``--project``和``--version``选项，因为它们只是在POT文件头中使"
"用。"

msgid "You can find the location in a source code by checking the POT file."
msgstr "您可以通过检查POT文件在源代码中找到该位置。"

msgid "You can report a bug in your language (or English)."
msgstr "你可以使用自己的语言上报错误（或者英语）。"

msgid ""
"You can set the components of your AIO installation in ``tests/vars/"
"bootstrap-aio-vars.yml``. Dependly on your environment the installation "
"takes 1-2 hours. For more details on the AIO configuration, please see `OSA "
"AIO documentation <https://docs.openstack.org/openstack-ansible/latest/user/"
"aio/quickstart.html#building-an-aio>`_."
msgstr ""
"你可以在 ``tests/vars/bootstrap-aio-vars.yml`` 中设置一体化安装的组件。 取决"
"于你的环境，安装需要1-2个小时。 有关一体化配置的更多详细信息，请参阅`OSA AIO "
"文档 <https://docs.openstack.org/openstack-ansible/latest/user/aio/"
"quickstart.html#building-an-aio>`_。"

msgid ""
"You must determine whether bugs are **translation bugs** or **bugs in a "
"source project**. Typical i18n bugs in the source project include:"
msgstr ""
"你必须确定漏洞是 **翻译漏洞** 还是 **源项目中的漏洞** 。 在源项目中的典型 "
"i18n 漏洞包括："

msgid ""
"You need to create a configuration file in ``$HOME/.config/zanata.ini`` that "
"contains user-specific configuration. For information on how to create a "
"configuration file, see `Zanata CLI configuration <http://docs.zanata.org/en/"
"release/client/configuration/#user-configuration>`__."
msgstr ""
"您需要在 ``$HOME/.config/zanata.ini`` 中创建一个包含用户特定配置的配置文件。 "
"有关如何创建配置文件的信息，请参阅 `Zanata CLI配置 <http://docs.zanata.org/"
"en/release/client/configuration/#user-configuration>`__ 。"

msgid "Zanata"
msgstr "Zanata"

msgid "Zanata CLI"
msgstr "Zanata CLI"

msgid ""
"Zanata provides suggestions for translation based on a glossary of your "
"language. The glossary is maintained in the i18n repository."
msgstr ""
"Zanata会基于本地语言的词汇表为你的翻译工作提供建议。词汇表是维护在i18n库内"
"的。"

msgid "Zanata provides ways to know your activity on Zanata."
msgstr "Zanata提供了解Zanata活动的方法。"

msgid "Zbyněk Schwarz (id: tsbook) - Czech"
msgstr "Zbyněk Schwarz (id: tsbook) - Czech"

msgid ""
"[Infra] Setup translation jobs such as ``translation-jobs-newton`` to import "
"translations for stable branches."
msgstr ""
"[Infra] 设置翻译作业，例如``translation-jobs-newton``来导入稳定分支的翻译。"

msgid "[Project] Official release!"
msgstr "[Project] 正式发布！"

msgid ""
"[Project] RC2 or RC3 release will be shipped with latest translations. Final "
"RC release will happen one week before the official release week."
msgstr ""
"[Project] RC2或RC3发布将附带最新的翻译版本。最终的RC发布将在正式发布那一周的"
"前一周发布。"

msgid ""
"[Project] Release RC1 and create a stable branch. ``Hard StringFreeze`` is "
"in effect."
msgstr "[Project] 发布RC1并创建一个稳定的分支。 ``Hard StringFreeze``生效。"

msgid "[Project] Release milestone-3. ``Soft StringFreeze`` is in effect."
msgstr "[Project] 发布 milestone-3. ``Soft StringFreeze`` 生效。"

msgid ""
"[Translator] It is suggested to complete translation work by Monday or "
"Tuesday of the Final RC week."
msgstr "[Translator] 建议在最终RC版本那一周的周一或周二完成翻译工作。"

msgid "[Translator] Start translations for the release."
msgstr "[Translator] 开始此版本的翻译。"

msgid ""
"[ianychoi] Although one year was already passed (as of now: Jan 15, 2017), I "
"really would like to say those translators also contributed translations "
"with I18n team members. For acknowledgement purpose, I write their Zanata "
"ID, name, and language team in here :"
msgstr ""
"[ianychoi]虽然已经过了一年（截至2017年1月15日），但我真的想说下述翻译者也和"
"I18n团队成员一起提供了翻译。为了表示感谢，我在这里写下了他们的Zanata ID，名称"
"和语言团队："

msgid ""
"[ianychoi] Note: only \"translated\" metric was considered to follow the "
"description in I18n contributor guide. After more detail investigation on "
"previous ATC criteria, review metrics were also considered. Fortunately, the "
"three translators (jftalta - 117 translated & 2897 reviews, myamamot - 725 "
"reviews, mucahit - 1241 reviews) are also regarded ATCs from Newton cycle :) "
"- I keep it as record for the next ATC list changes."
msgstr ""
"[ianychoi] 注意：只有“完成翻译”的部分才会被纳入符合l18n团队贡献者要求的考虑范"
"围。然后也会同时考虑更多方面的细节，如前ATC标准、审核矩阵等。万幸的是有三位翻"
"译者（jftalta-完成翻译117个、审核2897个，myamamot-完成翻译725个，mucahit-审核"
"1241个）从Newton时期开始也被授予ATC称号：）我也会将此录入ATC列表更新说明中。"

msgid "`Bug lists <https://bugs.launchpad.net/openstack-i18n>`_"
msgstr "`漏洞列表 <https://bugs.launchpad.net/openstack-i18n>`_"

msgid ""
"`Dashboard <https://translate.openstack.org/dashboard/>`__ page shows your "
"recent activity statistics this month and detail activity."
msgstr ""
"`Dashboard <https://translate.openstack.org/dashboard/>`__ 页面显示您本月最近"
"的活动统计信息和详细活动."

msgid "`Horizon (OpenStack dashboard) <https://bugs.launchpad.net/horizon>`_"
msgstr "`Horizon (OpenStack 仪表板) <https://bugs.launchpad.net/horizon>`_"

msgid ""
"`Horizon I18n bugs <https://bugs.launchpad.net/horizon/+bugs?field."
"tag=i18n>`_"
msgstr ""
"`Horizon I18n bugs <https://bugs.launchpad.net/horizon/+bugs?field."
"tag=i18n>`_"

msgid ""
"`Language translation team <https://wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/"
"team>`_: you can ask in your language :-)"
msgstr ""
"`翻译团队 <https://wiki.openstack.org/wiki/I18nTeam/team>`_：你可以用自己的语"
"言提问 :-)"

msgid "`OpenStack manuals <https://bugs.launchpad.net/openstack-manuals>`_"
msgstr "`OpenStack 手册 <https://bugs.launchpad.net/openstack-manuals>`_"

msgid ""
"`OpenStack-Ansible (OSA) <https://docs.openstack.org/openstack-ansible/"
"latest/>`__ provides Ansible playbooks and roles for the deployment and "
"configuration of an OpenStack environment. As part of the project a feature "
"named 'Translation Check Site' is developed. An OSA instance will fetch "
"translation strings from `translation platform <https://translate.openstack."
"org/>`__, compile and serve these strings in Horizon. You need a machine "
"with two or four CPU cores, at least 8 GB memory and 70 GB disk to run OSA."
msgstr ""
"`OpenStack-Ansible (OSA) <https://docs.openstack.org/openstack-ansible/"
"latest/>`__ 提供Ansible 剧本（playbooks）以及OpenStack环境部署与配置的角色"
"（roles）。作为此项目的一部分，一个叫“翻译检查站（Translation Check Site）”的"
"功能被开发了。一个 OSA 实例会从`翻译平台 <https://translate.openstack.org/"
">`__下载已翻译的字符串，然后在Horizon中编译并提供这些字符串。你需要一台有二到"
"四核的CPU、至少8 GB内存、以及70 GB硬盘存储的计算机才能运行OSA。"

msgid ""
"`Profile <https://translate.openstack.org/profile/>`__ page provides more "
"nice statistics view. It shows your statistics in this month and last month."
msgstr ""
"`Profile <https://translate.openstack.org/profile/>`__页面提供了更好的统计视"
"图。 它会显示本月和上个月的统计信息。"

msgid ""
"`Quick reStructuredText <http://docutils.sourceforge.net/docs/user/rst/"
"quickref.html>`__"
msgstr ""
"`reStructuredText快速指导 <http://docutils.sourceforge.net/docs/user/rst/"
"quickref.html>`__"

msgid ""
"`Sphinx documentation <http://sphinx.readthedocs.io/en/latest/rest.html>`__"
msgstr "`Sphinx 文档 <http://sphinx.readthedocs.io/en/latest/rest.html>`__"

msgid ""
"`Stackalytics <http://stackalytics.com/>`__ is a popular web site which "
"allows us to know various statistics related to OpenStack. It supports "
"translation statistics :)"
msgstr ""
"`Stackalytics <http://stackalytics.com/>`__是一个广受欢迎的网站，它会让我们知"
"道与OpenStack相关的各种统计数据。 它是支持翻译统计功能的 :)"

msgid "`Translation plan <https://translate.openstack.org/>`_"
msgstr "`翻译计划 <https://translate.openstack.org/>`_"

msgid "``--help`` option shows the detail usage."
msgstr "``--help`` 选项展示了详细用法."

msgid "``<Zanata-project-name>`` is Zanata project name,"
msgstr "``<Zanata-project-name>`` 是 Zanata 项目名称,"

msgid ""
"``<Zanata-project-version>`` is Zanata project version such as ``master`` or "
"``stable-mitaka``,"
msgstr ""
"``<Zanata-project-version>`` 是 Zanata 项目版本, 例如 ``master`` 和 ``stable-"
"mitaka``,"

msgid ""
"``<path>`` is a path of a document such as ``nova/locale``, "
"``openstack_dashboard/locale`` or ``releasenotes/source/locale``,"
msgstr ""
"``<path>``是一个文件的路径，如``nova/locale``，``openstack_dashboard/locale``"
"或者``releasenotes/source/locale``，"

msgid "``<resource>`` is a document name in Zanata."
msgstr "``<resource>`` 是 Zanata 里的文档名称."

msgid "``dashboards/admin/aggregates/views.py:104``"
msgstr "``dashboards/admin/aggregates/views.py:104``"

msgid "``dashboards/project/containers/templates/containers/_update.html:21``"
msgstr "``dashboards/project/containers/templates/containers/_update.html:21``"

msgid "``dashboards/project/loadbalancers/workflows.py:44``"
msgstr "``dashboards/project/loadbalancers/workflows.py:44``"

msgid ""
"`openstack-i18n in Launchpad <https://bugs.launchpad.net/openstack-i18n>`_"
msgstr ""
"`Launchpad上的openstack-i18n 项目 <https://bugs.launchpad.net/openstack-"
"i18n>`_"

msgid "add the source project to \"Also affects project\" of this bug."
msgstr "添加源项目到这个漏洞的“亦影响项目”。"

msgid ""
"assign the bug to you or a member of your language team, and then mark it as "
"\"In Progress\""
msgstr "将漏洞分配给你或者你的语言小组的成员，然后将其标记为“进行中”"

msgid "bugs in a source project"
msgstr "源项目中的漏洞"

msgid "bugs in tool chains"
msgstr "工具链中的漏洞"

msgid "confirm the bug"
msgstr "确认漏洞"

msgid "confirm the bug or mark it as incomplete"
msgstr "确认漏洞或将其标记为不完整"

msgid ""
"exported the translators contribution statistics from Transifex since "
"2014-11-01 to 2015-07-16"
msgstr "从Transifex导出翻译者贡献数据，时间范围从2014-11-01到2015-07-16"

msgid ""
"fix it by visiting a corresponding resource in Zanata and correcting "
"translations."
msgstr "通过访问 Zanata 中的相应资源并更正翻译来修复它。"

msgid "http://lists.openstack.org/pipermail/openstack-dev/2016-May/094215.html"
msgstr ""
"http://lists.openstack.org/pipermail/openstack-dev/2016-May/094215.html"

msgid "prioritize the bug"
msgstr "给漏洞确定优先级"

msgid "tag it with the project name, for example \"horizon\" or \"docs\"."
msgstr "使用项目名称标记它，例如 “horizon” 或 “docs”。"

msgid "tag the bug with a language name"
msgstr "使用语言名称标记漏洞"

msgid "translation bugs"
msgstr "翻译漏洞"

msgid "Łukasz Jernas (id: deejay1) - Polish (Poland)"
msgstr "Łukasz Jernas (id: deejay1) - Polish (Poland)"
